[柒頭傑]謝霆鋒回歸香港樂壇 新歌〈有火〉講熱血夢想

謝霆鋒終於回歸香港樂壇！對上一首廣東作品已是13年的〈愛最大〉，久違五年的時間，霆鋒終於推出新廣東歌！今日下午三時在YouTube上載新歌〈有火〉的MV，主題圍繞追夢，鼓勵大家要抱有不放棄的精神。MV一開始便有幾位素人分享自己的夢想，希望藉著他們的故事能讓聽眾明白，儘管追逐夢想的過程有多艱辛，只要抱着心中那團火，定會戰勝所有。〈有火〉早前已在《叱咤》頒獎禮上首次獻唱，今日再正式推出官方MV。

對於追夢者而言，一定會有灰心失望的時候。或會有迷惘的時刻，令他們不知道該繼續還是放棄。而MV內正正就是在講述這一段時期。一開始三位追夢人懷著一腔熱誠，造音樂、開時裝店、想開咖啡店等。然而追逐的過程中，他們開始面對失敗和挫折。音樂人街頭賣唱被阻、時裝店結業、意外懷孕等，都像是要將夢想暫緩，先放在一旁。於是他們收到的「追生夢死」的貼紙，寓意為了生活和生存，他們必須將自己熱愛的東西藏起來，暫時放在一邊不管。起初幻想中的美好終於破滅，要面對殘酷的現實，要接受現實生活中的種種難題和不公，這些都是追夢者的阻攔。可是同樣地，正正因為有殘酷的現實，才會迫使我們勇於面對，更堅定自己的意志，衝破難關。故霆鋒在MV內，創造「夢死志生」的貼紙，寓意只有面對低谷的殘酷，夢想瀕臨破滅的時候，那種「不怕死」的頑強意志才會再次建立，推動追夢者繼續向前衝。

「有火」這首歌正正將人們追趕夢想的過程真實地呈現，並告訴聽眾其實殘酷的現實並不可怕，你可以扭轉它成為動力。歌詞「要捍衞理想不算罪過，世界沒理想怎去生火？最漂亮固執，忠於那當初，即使發夢錯，夢裡是最真的我－一生不會枉過。」告訴樂迷，有夢想是一件很值得驕傲的事，在夢想裡無分對錯，只要堅持追求，便無悔無憾。對比起霆鋒的經典作〈活着VIVA〉的衝動、直率，鼓勵大家不斷向前衝、享受快樂，〈有火〉顯然有多個層次，年輕時的熱血，快樂、勇敢地追夢的心固然重要，然而不怕失敗，保持心中那團火的想法，更是堅持下去的動力。大家接收到霆鋒的寄語嗎？